\subsection{Возможности пакета}

\subsubsection{Касательные $2$}

В пакете реализована возможность отрисовки касательных к простым кривым.

\begin{minipage}{0.28\linewidth}
    \begin{tikzpicture}[mstyle]
        \draw[thick, tangent = 0.1, tangent = 0.8] (0, 0) to[out = 0, in = 180] (4.5, 7);
        \draw[thick, blue, use tangent, ->] (0, 0) -- (1, 0);
        \fill[blue] (tangent point-1) circle (0.07) node[black, below] {$A$};
        \draw[thick, blue, use tangent = 2, ->] (0, 0) -- (1, 0);
        \fill[blue] (tangent point-2) circle (0.07) node[black, below right] {$B$};
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.72\linewidth}
    \begin{lstlisting}[gobble = 7]
        \begin{tikzpicture}
            \draw[thick, tangent = 0.1, tangent = 0.8]
                (0, 0) to[out = 0, in = 180] (4.5, 5);
                % задание кривой                   
                % и касательных на расстояниях 0.1 и 0.8
                % длины от начала кривой
                
            \draw[thick, blue, use tangent, ->] (0, 0) -- (1, 0);
                % использование касательной в первой точке
                % "use tangent"
                % (0, 0) является точкой касания
            
            \fill[blue] (tangent point-1) circle (0.07)
                node[black, below] {$A$};
                % первая точка касания (tangent point-1)
            
            \draw[thick, blue, use tangent = 2, ->] (0, 0) -- (1, 0);
                % использование касательной во второй точке

            \fill[blue] (tangent point-2) circle (0.07)
                node[black, below right] {$B$};
                % вторая точка касания (tangent point-2)
        \end{tikzpicture}
    \end{lstlisting}
\end{minipage}